## Подключение настройка и использование  bluetooth модулей hc 05 и hc 06 вместе с ардуино

Bluetooth модули hc05 и hc06 используют для передачи данных по Bluetooth вместе с Arduino или другими микроконтролерами

+ [Подключение к Arduino](#Connect);
+ [Настрока](#Sittings);
+ [Настройка соединения](#Sitting_conecton);
+ [Передача данных](#Send_data);

---

### <a name="Sittings"></a> Подключение к Arduino

1. подключение hc05:
+ **key** или **en** - 5v или 3v (подключаем только когда производится настройка)
+ vcc - 5v или 3v
+ gnd - gnd
+ txd - d10 (или любой цифровой пин)
+ rxd - d11 (или любой цифровой пин)
2. подключение hc06

точно такое же как и hc 05 но **key** или **en** не к чему не подключается никогда.

---

### <a name="Sittings"></a>	Настройка

Для настройки модуля надо прошить Arduino скетчем и отправлять так называемые AT команды в монитор порта.

Вот сам скетч:


    #include <SoftwareSerial.h>

    //пин ардуино к которому присоеденён txd модуля
    int gRxPin = 10;
    //пин ардуино к которому присоединён rxd модуля
    int gTxPin = 11;

    //объект bluetooth модуля
    SoftwareSerial BTSerial(gRxPin, gTxPin);

    void setup() {
        //открываем общение с модулем скорость если hc06 - 9600, если hc05, то 38400
        //очень возможно скорость зависит от производителя так что если не работает экспереминтируйте
        BTSerial.begin(38400);
        //открываем общение с ардуино
        Serial.begin(9600);
        BTSerial.println("START");
    }

    void loop() {
      //если мы отправили что-то с компьютера отправляем это модулю
      if (Serial.available()) {
        BTSerial.write(Serial.read());
      }
  
      //если модуль отправил что-то на Arduino отправляем это компьютеру
      if (BTSerial.available()) {
        Serial.write(BTSerial.read());
      }
    }
    
---

при отправке команд в мониторе порта должна быть выставлена настройка NL&CR.

вот список команд:

+ AT - тестовая программа ответ - OK

+ AT+VERSION? - узнать версию модуля

+ AT+NAME? - узнать имя  модуля

+ AT+NAME=новое имя - дать новое имя модулю

+ AT+ORGL - сброс настроек к поумолчанию

+ AT+RESET - перезагрузка

+ AT+ADDR? - узнать адресс модуля

+ AT+ROLL? -узнать режим использования модуля 0-slave 1-master

+ AT+ROLL=номер режима - изменить режим

+ AT+CLASS? - узнать класс модуля 0 - master и slave 7936 - slave чтобы был видим для андроид устройств

+ AT+INQM=режим запроса, максимальное количество устройств, время поиска - изменение настроек поиска устройств режим поиска устройсв 0 - обычное 1 - RSSI

+ AT+INIT -  включение новых настроек поиска

+ AT+INQ - поиск устройств

+ AT+PAIR=адрес устройства вместо ":" ",", тайм аут - соеденение с устройством

+ AT+BIND=адресс устройста вместо ":" "," - указание устройства подключение по умолчанию

+ AT+CMODE? - узнать режим подключение 0 - подключениетолько только к устройству по умолчанию 1 - подключение к любым устройтвом

---

### <a name="Sittings"></a> Настройка соединения

Для настройки соеденения используют **AT** команды

На ведущим устройтве:

+ AT+ROLE=1
+ AT+CLASS=0
+ AT+CMODE=1

На ведомом устройстве:

+ AT+ADDR?

Адрес запоминаем

На ведущим устройстве:;

+ AT+INQM=0,5,5
+ AT+INIT
+ AT+INQ

ищем наше устройство копируем только его адрес!!!

+ AT+PAIR=адресс ведомого устройства вместо ":" ",", 5
+ AT+BIND=адресс ведомого устройства вместо ":" ","
+ AT+CMODE=0

настройка соединения завершена теперь  при включени модуль по умолчанию будет подключаться к другому модулю

### <a name="Send_data"></a> Передача данных

для передачи и приёма данных используйте библиотеку **SoftWawe** и эти функции

    + SoftWareSerial(RxPin, TxPin);//создание класса  модуля
    + объект класса модуля.begin(speed);//запуск общения с модулям
    + объект модуля.avalable();//возращает количество полученной на модуль BT информации
    + объект класса модуля.read();//получение инормации на модуль
	+ объект класса модуля.write();//отправка данных через модуль
	
---